當時為候任議員梁游去年闖立會 警控非法集結

當時為候任議員
梁游去年闖立會 警控非法集結

要聞

【本報訊】青年新政前立法會議員梁頌恆和游蕙禎，去年11月2日因多次宣誓不果，與多名議辦職員強闖立法會會議廳。警方昨上門以涉嫌非法集結罪及企圖強行進入罪拘捕兩人。梁、游保釋後會見傳媒，質疑政府控罪理據，堅稱民選議員進入立法會不應受阻，又指控告是聞所未聞、匪夷所思，凸顯政府有意打壓民意。
記者︰葉偉東

梁頌恆和游蕙禎昨日早上分別被警員上門拘捕，並就兩人於11月2日強闖立法會議事廳一事，分別控告一項涉嫌非法集結罪及一項企圖強行進入的交替控罪。兩人獲准各以3,000元保釋，案件明日下午於東區法院提堂。梁頌恆稱，另有三名前議員助理被捕。
兩人在被拘捕近8小時後會見傳媒，游蕙禎先讀出聲明，強調11月2日法院仍未就她與梁頌恆的議員資格作裁決，亦未有發出禁制令禁止兩人進入立法會，當日兩人應可行使議員身份入議事廳，惟最終被立法會職員阻礙行使職務。游又指，政府以非法集結罪等不相干罪名控告兩名民選議員，反映政府打壓民意的意圖。
梁頌恆批評當局以風馬牛不相及的罪名提出檢控，做法是聞所未聞、匪夷所思，稱政府目的是打壓反對派聲音，並呼籲香港人不要相信新一屆政府想修補撕裂或和解，「港共只會拉一派打一派……無論係林鄭話要修補撕裂，定梁振英咁多年講過咁多大話，佢哋仲值唔值得相信，香港人會有個定奪」。對於兩人正就議員資格申請上訴至終審法院，梁承認控罪對上訴有一定影響，「始終心力、時間都會有影響……（財政）一定有壓力」，惟會繼續堅持，亦稱至今為官司發起的眾籌已取得約100萬元。

梁頌恆（左）和游蕙禎昨晨被捕後獲准保釋。夏家朗攝

毛孟靜︰荒誕得緊要

獨立議員毛孟靜對梁、游被警方上門拘捕感到非常震驚，認為事件「荒誕得緊要」。毛指11月2日梁、游仍是候任議員，被指控在立法會大樓內非法集結是不能想像，認為今次做法是反映政府想將反對派置之死地。社民連吳文遠則指政府先用確認書篩走候選人，後再以人大釋法取消議員資格，昨再用非法集結罪拘捕進入議事廳的議員，用盡卑鄙手段，「總之就係要告到你驚、告到你破產、告到你坐監」。
參與非法集結罪名循簡易程序定罪，最高可判罰款5,000元及監禁3年；強行進入罪名經循簡易程序定罪，可罰款5,000元及囚2年。

相關新聞

梁君彥拒監誓爆衝突

要聞 12小時前

呢單告唔告得入主要係睇佢地dq案既司法覆核既結果。

如果根據區官既判決，佢地10月12日起已經喪失議員資格，即係佢地果日開始已經不受權力及特權條例保護，亦都冇權進入議事廳。

呢單案真係好撚荒謬